TESLA拆股後有望繼續上升 目標價看10,000美元｜悟知

TESLA股價又創新高，若跟讀者說，TESLA股價的目標，是10,000美元！讀者相信不相信？TESLA下週正式一拆五，只要一拆五後，股價再次上升至2,000美元，就達成10,000美元的創舉。
撰文：悟知｜圖片﹕iStock

先說一說，一般來講，造空一隻股票，按正常的情況去算，

（一）由財務數字出發，業績欠佳等；

（二）沒有足夠現金流，公司容易陷入短期周轉危機；

（三）以TESLA來講，交車數目不足，無法達到目標。

（四）這一點也是造淡TESLA的最重要原因之一，就是持續虧損，並且有巨額欠債；

（五）汽車的安全性等。

年初至今股價回調
先說TESLA股價，今年以來的四個階段：

（一）由年初至2月4日，股價第一次達968美元。這一段升幅，筆者夠胆講，完全是純挾淡倉所至。 要知道TESLA的淡倉是整個美國市場上數一數二的龐大，當時約有170億元的沽空。 而當1月29日發布業績後，數天之內，其股價便輕微由580美元，挾至968美元；

（二）由2月至3月中，全球股市因為疫情而溶斷，TESLA股價亦由968美元，徐徐回落到350美元水平。對TESLA來說，只是還原升幅。

（三）由3月中至6月底，TESLA股價回穏，是正常地隨美股，特別是科技股回彈至1,000美元水平，到6月底正式突破並加速動力上衝7月10日的1,794美元。當時的原因包括上海廠房回復正常。

（四）8月11日收市後公布，股份會一拆五，隨即引發了搶購TESLA股票的熱潮。 搶購，因為市場也憧憬美國標準普爾會將TESLA納入成分股，其時就會再引發其他市場資金買入。

再者，9月22日是TESLA電磁大會，市場十分憧憬其突破性的電磁技術，在這數個大原因底下，增加到200億元的空倉，自然馬上止損，輕鬆一挾，股價又挾至2,100美元了。

留意一下，每一次挾爆淡倉後，TESLA的股價都會有一段時間的回調，幅度也不少的。

且看未來兩星期此股會否出現這種走勢，由2,200美元回吐至1,800美元，即拆細後的440美元，回吐至360美元。

而去年，TESLA也曾在這個水平，徘徊了不短的時間。 股價回落是建長倉時機 中長線的，如標題所說，將來TESLA的目標是10,000美元（拆細前），即是2,000美元，拆細至400美元，再回升至2,000美元！這些都是「股王」必經之路！ 注意，這些是不能用正常的賬目去推算出來，這個時候，其實講求的，是「信仰」，而不是「數字」。

因此，合理一點的操作是，未來兩星期，假如股價真的回落，又會是另一次長期建位倉位的時機。 跨張一點，假如未來市場要下跌，TESLA的跌幅一定很誇張；隨之而來，就是更誇張的升幅。

其實市場點解會願意俾Tesla咁高既估值？

Elon Musk

自動駕駛
自動UBER
未生產／未交貨嘅訂單
太陽能電網 Solar City
自動高速隧道 Boring Company
衛星網絡 Starlink
可重用／商用火箭 Space X
人工智能
大腦晶片 Neuralink

隔籬公司擺埋入去？

買左tesla之後好驚佢有咩病痛突然走咗
希望佢會健健康康長命百歲

有巴打話過tesla其實唔使出earning
每季出一份Elon Musk身體檢查report仲好

膽心自己好過，elon有錢，有非一般既科技，知識，佢隨時長生不老

概念股

阿豬阿狗將ark 個ppt 譯做中文就可以做專欄

係

數漏左 3D 疫苗

電磁技術，笑撚左

新手一問想知點睇有幾多淡倉

段巴，追左好耐你個投資post
個post爆左之後都好想知你點睇近日個市升成咁，同埋有咩部署